【武肺疫苗】職工盟：有食肆施壓員工打疫苗 擬訂強迫員工打針的公司列入「黑名單」籲市民杯葛

【武肺疫苗】職工盟：有食肆施壓員工打疫苗 擬訂強迫員工打針的公司列入「黑名單」籲市民杯葛

政府早前宣布將推行「疫苗氣泡」，視乎食肆員工接種疫苗情況相應放寬防疫規限。職工盟今日在旺角擺街站，總幹事蒙兆達表示收到逾 20 宗查詢，大部分為酒樓員工，有人表示管理層口頭指令若不打疫苗就要放無薪假。蒙兆達批評，政府為「谷數」不擇手段迫人打針，呼籲僱主應讓員工自主選擇是否打疫苗。職工盟稱將整理無良僱主「黑名單」並鼓勵市民不要光顧。

蒙兆達指，打疫苗與戴口罩及檢測不同，屬入侵式手段，用任何方式強迫人打針都是違反人權，政府不應將接種作為食肆經營條件，使僱主「用份工來迫人打疫苗」，強調市民有權基於健康及公共衞生，自行選擇是否接種。近日職工盟逾 20 宗投訴或查詢，涉及 4 至 5 間食肆，均為酒樓及酒店宴會部。蒙兆達批評，政府強推疫苗氣泡，為難僱主及員工成為層壓式「焗打」的犧牲品，違背當初引入疫苗時曾稱可「自願接種」的說法，重申「反對強打疫苗，我要身體自主」。

他提醒打工仔，如果不願接種疫苗而被僱主要求停工，不要自行辭職，因為會損失應有勞工補償；他亦呼籲，如果打工仔被逼打疫苗，可向職工盟舉報及求助，職工盟會整理無良僱主「黑名單」，讓港人在消費時參考，並鼓勵市民「唔好幫襯逼人打針的無良食肆」。

飲食及酒店業職工總會幹事何鴻興表示，收到工友反映，不少公司以口頭方式要求員工接種，他指出飲食業有不少年過五六十歲的年長工友，部分身體狀況不許可打疫苗，或影響工作，但政府從未交代豁免準則；香港自由工作者服務工會主席關淳之反映，有部分僱主要求員工、「炒散」需打針後才可「報更」，憂慮不適合打針而面臨失業、停工的人有何保障。

今次終於識玩

藍屍向聯工盟同民主黨求助，投訴香港特衰政府反口強迫香港市民打針

忠誠垃圾禮義廉同工賊會「扮自願」「勸」（迫）自己會員藍屍快啲打針，於是呢啲藍屍搵民主黨同職工盟（職工盟一向都有藍屍會員，藍屍會員覺得禮義廉同工賊會連打針都要出賣佢哋藍屍）

藍屍向職工盟同民主黨求助，叫春投訴香港特衰政府反口冇口齒強迫香港市民打針，叫春鬧自己間蟔心公司個腦世同閪HR自己都做逃兵唔打針，蟔心腦世同閪HR憑乜嘢要迫佢哋藍屍打

希望唔好似其他泛民組織咁臨陣退縮

因為呢支政治汁有支共、港共以至狗力量撐腰，政治汁享受緊前所未有嘅特殊撐腰

好快藍屍會叫香港特衰政府點解唔立法叫公務員同死差佬（cctvb戇鳩警匪劇）強制打針，佢哋藍屍做細嘅完全唔想打針

方向報功夫茶同藍屍讀者（忠誠鞭撻同忠誠監察香港特衰政府屍政）:
特衰政府同無能廢官變相威逼公司老闆迫打工仔打針可恥

職工盟收僱主反映 憂成「無良僱主」及衍生法律紛爭

蒙兆達表示，亦有僱主反映，憂成「無良僱主」及衍生法律紛爭，如員工接種後出現副作用，老闆會否因而「孭鑊」。他批評政府為接種人數達標，令員工成「犧牲品」，入侵身體式的防疫方法，與戴口罩的要求不同，違背自願接種原則。他指，如工會接獲投訴後，會製作「迫人打針」食肆名單，讓消費者參考。

聽眾陳先生關注，如因僱傭問題接種疫苗出現副作用或嚴重事故，公眾最想知道因而產生的責任問題，由何方承擔。聽眾羅先生稱有經營餐廳，指認同平機會做法，勞資雙方應以協商態度處理，不應對立。

針呀

手快打錯字

之前呢度有班just a flu撚話武肺只係弱感染，唔明香港人驚乜，而家佢哋又精神分裂水人打針，既然鳩噏武肺係弱感冒咁仲乜要打針（已經唔講佢哋係咪pr公司定真心）

今次識玩啦

*弱感冒

蟲太同藍屍而家又反強迫打支共毒針同武肺針，反對地球帝國政府同支共人體煉成

由得班藍屍死啦，有利益先會搵職工盟幫手，冇事果陣就屌9人搞亂香港；而家班藍屍就真係搞亂香港喇

啱，就係對藍屍太仁慈，應該叫佢哋快啲打晒啲蝌興同未來神藥蟈藥先啱

佢哋藍屍要搵民賤聯同工賊會幫佢哋藍屍打針（2針蝌興+2針BNT+2針蟈藥）先啱

佢哋藍屍要搵民賤聯同工賊會幫佢哋藍屍預約一人溝6針（2針蝌興+2針BNT+2針生物科技[蟈藥]）先啱

邊個做主席依家,之前果個退任左

跟親職工盟果班都會變失業
失左業就唔會再有歧視

過多幾日就會話有少數人煽動市民，抹黑疫苗仲想破壞香港經濟，危害國家安全

流感針: 點解我唔係政治針

街邊藍屍: 好呀，正苦有本事搵差佬同白車 "的" 我去葵涌醫院叫精神科醫生用五花大綁綁住我打針囉